	\section {Checagem de tipo}
	
	A checagem de tipos é a forma mais utilizada de análise estática, e aquela que a maioria dos programadores estão familiarizados. As regras do "jogo" são tipicamente definida pela linguagem de programação e executadas pelo compilador, portanto, um programador que obtiver pouco a dizer quando a análise é executada ou como a análise funciona. Verificação de tipo elimina categorias inteiras de erros de programação. Por exemplo, ele impede programadores de atribuição acidentalmente valores integrais de oposição variáveis. Pela captura de erros em tempo de compilação, verificação de tipo de tempo de execução e impede erros. Verificação de tipo é limitado em sua capacidade de detectar erros, porém, sofre com falsos positivos e falsos negativos como todas as outras formas de análise estática. Curiosamente, os programadores raramente reclamar sobre uma escreva imperfeições do verificador. As demonstrações de Java no exemplo não vai compilar porque nunca é legal para atribuir uma expressão do tipo int para uma variável do tipo short, mesmo que a intenção do programador é inequívoca. A checagem de tipo sofre de falsos negativos também. Um exemplo de Java será quando o programa passará a verificação de tipo e compilar sem problemas, mas será falhar em tempo de execução. Arrays em Java são covariante, o que significa que o verificador de tipos permite uma variável de matriz de objeto para manter uma referência a uma matriz String (porque a classe String é derivado da classe de objecto), mas no tempo de execução Java não vai permitir que a matriz String para conter uma referência a um objeto do tipo Objeto.\\
	
	Um falso positivo de verificação de tipo: Estas declarações Java não satisfazem tipo regras de segurança, embora sejam logicamente correta.\\
	\begin{lstlisting}
	short s = 0;
	int i = s; /* o checador de tipos permite isso */
	short r = i; /*causara um falso positivo em tempo de compilacao assim ocorrendo um erro de tipo.*/
	\end{lstlisting}

	\section {Checagem de estilo}
	
	Verificadores de estilo também são ferramentas de análise estática. Eles geralmente impor um pickier e um conjunto de regras mais superficial do que um verificador de tipos. Verificadores puro estilo fazem cumprir as regras relacionadas com espaços em branco, nomeação, funções obsoletas, comentando, estrutura de programa, e semelhantes. Como muitos programadores estão ferozmente anexado a sua própria versão de um bom estilo, a maioria dos verificadores de estilo são bastante flexível sobre o conjunto de regras que impõem. Os erros produzidos pela verificadores estilo muitas vezes podem afetar a legibilidade e a manutenção do código, mas não indicam que um erro particular irá ocorrer quando o programa rodam. Com o tempo, alguns compiladores têm implementado verificações de estilo opcionais. Por exemplo, bandeira do gcc: -Wall fará com que o compilador para detectar quando um switch não leva em conta todos os valores possíveis de um enum escrito. Exemplo 2.4 mostra uma função C com uma instrução switch suspeito. Exemplo 2.5 mostra o que gcc diz sobre a função quando está em -Wall efeito.\\
	
	\section {Entendimento do código}
	
	Ferramentas do programa compreensão ajudam os programadores a entender o sentido  do programa de uma grande base de código. Os ambientes de desenvolvimento integrado (IDEs) incluem pelo menos algumas funcionalidade compreensão programa. Exemplos simples incluem "encontrar tudo utiliza desse método " e/ou " encontrar a declaração dessa variável global". Uma análise mais avançada pode suportar funcionalidades automáticas programa de refatoração, como renomear variáveis ou dividir uma única função em múltiplos funções. De nível superior ferramentas compreensão programa de tentar ajudar os programadores ter uma visão sobre a forma como um programa funciona. Alguns tentam fazer engenharia reversa informações sobre a concepção do programa com base em uma análise da implementação, dando assim o programador uma visão abrangente do programa. Isto é particularmente útil para programadores que precisam entender o programa fora de um grande corpo de código que eles não escreveram.\\
	
	\section {Verificação de programa}
	
	A verificação de programa é uma ferramenta que aceita uma especificação e um corpo de código e em seguida, as tentativas para demonstrar que o código é implementado fielmente com a especificação. A especificação é uma descrição completa de tudo o programa deveria fazer, a ferramenta de verificação de programa pode realizar equivalência verificar se o código e a especificação corresponder exatamente. Mais comumente as ferramentas de verificação de software contra um especificação parcial que detalha apenas uma parte do comportamento de um programa. Este esforço, por vezes, passa a verificação de propriedade de nome. A maioria das ferramentas de verificação tendem a trabalhar na aplicação de inferência lógica ou realizando verificação de modelos. Muitas ferramentas de verificação de propriedade concentram-se em propriedades de segurança temporais. A propriedade de segurança temporais especifica uma seqüência ordenada de eventos que um programa que não deve ser realizada. Um exemplo de uma propriedade de segurança temporal é. Um local de memória não deve ser lido depois de ser libertado." A maioria das ferramentas permitem aos programadores escrever suas próprias especificações para verificar as propriedades específicas do programa.\\
	
	\section {Verificação de propriedade}
	
	Uma ferramenta de verificação propriedade é dito ser de som com respeito à especificação se ele vai sempre relatar um problema se houver. Em outras palavras, a ferramenta nunca vai sofrer um falso negativo. A maioria das ferramentas que afirmam ser de som exigir que o programa que está sendo avaliado cumprir determinadas condições. Alguns não permitem ponteiros de função, enquanto outros não permitir recursão ou assumir que dois ponteiros nunca de alias (aponte para o mesmo local de memória). Para grandes quantidades de código, é quase impossível de satisfazer as condições estipuladas pela ferramenta, de modo a garantia de solidez não é significativo. Por esta razão, a solidez é raramente uma exigência do ponto de vista de um praticante.Em busca da solidez ou por causa de outras complicações, uma propriedade de verificação ferramenta pode produzir falsos positivos. No caso de um falso positivo, o contra-exemplo irá conter um ou mais eventos que não podia realmente ter lugar. Um exemplo é uma fuga de memória. O verificador de propriedade deu errado; ele não entende que, ao retornar NULL, malloc () é indicando que não há memória foi alocada. Isso pode indicar um problema com a forma como a propriedade for especificado,ou poderia ser um problema com o modo como o verificador propriedade funciona.