%\input{capitulos/HistoriaDaLinguagem}
%\input{capitulos/AspectosEvolutivos}
\chapter{Fundamentação}
Um ponto crítico quanto a análise de código fonte é o \textit{parser} da linguagem, onde é necessário reconhecer uma frase para efetuar a interpretação ou fazer a tradução. Inicialmente é necessário identificar se a frase que será tratada é um \textit{assignment} ou uma chamada de função.
 
Reconhecer uma frase acarreta em duas coisas, distingui-la de outras construções e identificar os elementos e as subestruturas que compõem esta frase. Por exemplo se uma frase for reconhecida como um \textit{assignment}, pode-se identificar as variáveis a esquerda do operador \textbf{=} e uma expressão que é a subestrutura a direita. Este ato de reconhecer uma frase é denominado \textit{Parse}.

\section{Parse}

Para conceber uma ferramenta de análise de código é necessário gerar um \textit{parse} do código fonte o que torna isto uma tarefa complexa e desafiadora. Entretanto existem alguns padrões e neste será aborda os 4 mais importantes segundo Terence Parr em \cite{Parr:2009:LIP:1823613}.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Mapping Grammars to Recursive-Descent Recognizers}\\
	Sua proposta é traduzir uma gramática para uma recursão descendente para reconhecer frases e sentenças em uma linguagem especificada por uma gramática. Este pradrão identifica o núcleo do fluxo de controle para qualquer recursão descendente e é utilizado nos 3 padrões seguintes. 
	Para construir um reconhecedor léxico ou \textit{parsers} manualmente o melhor ponto de início é a gramática, com isso este padrão fornece uma maneira simples de construir reconhecedores diretamente de sua gramática.
	
	\item \textbf{LL(1) Recursive-Descent Lexer}\\
	O objetivo deste pradrão é para emitir uma sequência de símbolos. Cada símbolo tem dois atributos primários: um tipo de \textit{token}(símbolo da categoria) e o texto associado por exemplo 
	no português, temos categorias como verbos e substantivos, bem como símbolos de pontuação, como vírgulas e pontos. Todas as palavras dentro de uma determinada categoria são do mesmo tipo de \textit{token}, embora o texto associado seja diferente. O tipo de nome do \textit{token} representa o categoria identificador. Então precisamos tipos de \textit{token} para o vocabulário \textit{string} fixa símbolos como também lidar com espaços em branco e comentários.
	\item \textbf{LL(1) Recursive-Descent Parser}\\
	
	\item \textbf{LL(k) Recursive-Descent Parser}\\
	Este padrão utiliza a o modo \textit{top-down} para percorrer um árvore semântica com o auxílio de expressões booleanas que ajudam na tomada de decisão e estas expressões são conhecidas como predicados semânticos.
	
\end{itemize}

\input{capitulos/AnaliseEstatica}
\input{capitulos/AnaliseLexica}